黨媒媚日引嘩然？ 《環時》社評提倡中日「共存共榮」

【新唐人北京時間2018年10月28日訊】日本首相安倍晉三25日訪華得到了北京當局的高規格接待，中共對日外交策略的改變引起外界關注。當天，中共黨媒《環球時報》發表了一篇社評，高調宣揚要重建中日友好。文中公然將日本侵華時期汪精衞偽政府提倡的「共存共榮」闡述為當今中日關係的「大原則」，令輿論界一片嘩然。
據了解，《環時》10月25日發表的那篇招致輿論反彈的社評，以「中日社會需調整心理 重塑彼此認識」為主題，一反常態地開始「反省」過去緊張的中日關係。其文聲稱，「中日最不該的是互相看不起，搞意氣之爭。」又稱由於中日相互搞「遠交近攻」，導致「原本一般的衝突就能演化成雙方的嚴重對立，事事都能上升到國運和國家尊嚴的高度」云云。

然後這篇社評宣稱，「在確立了彼此尊重和共存共榮的大原則後，中日就容易和而不同了。」

接着，這篇社評又罕見承認「日本從技術更新到精細管理，有很多值得中國長期學習的優點。」甚至聲稱「中國身邊有一個日本這樣的規模不很大、但精緻程度卻很高的國家，是很不錯的一件事。」

該文並聲稱，中國社會應該「克制對日本復活軍國主義的想像」，不要總是拿日本可能重新侵略中國的風險來「嚇唬自己」。

最後，文章把前幾年中日關係惡化的主要原因，歸咎於日本的「不斷躁動」，並呼籲中日雙方減少「互疑」，增加「相互諒解和適應性」，以便「為兩國關係的回暖不斷加註動能」。

以往一貫在對日問題上高舉「民族主義」大旗發表激昂言論的《環時》，現在突然改弦更張，把日本侵華時期汪精衞偽政權宣揚的中日「共存共榮」闡述為當今中日關係的「大原則」，令一眾中國網友驚呆。

有中國網友表示，《環時》的這篇社評讓自己「一頭霧水」，直言自己過去幾年被《環時》等黨媒洗腦，早就「仇日仇到骨子裡」，現在黨媒突然高調媚日，要大家與日本人「共榮共存」，這簡直讓自己都「快精神分裂」了。

有中國網友發帖說：「@環球時報和各位主編，你們現在是不是瘋了？還是有意為之？『共存共榮』這詞兒能隨便用？這種明確的歷史性詞彙，有明確歷史出處（來自汪精衞偽國民政府八字建國方針：共存，共榮，反G，建國）。下一步難道為了討好太君，「大東亞共榮圈」這詞兒也要用出來嗎…有點基本底線行不行…」

還有中國網友整理出過去幾年《環時》發表的仇日言論，還有該報煽動中國人抵制日貨的相關報導，譏笑《環時》是世界上「最強車手」，那個「彎」想怎麼拐就怎麼拐。該網友感嘆，「很少有人能兼顧愛國狗和叛國狗，你們就做到了……」

中國大陸網絡上出現了一篇題為《翻雲覆雨哪家牛？胡編妙手冠全球》的網文，對《環時》及其主編胡錫進口誅筆伐、挖苦諷刺。

針對《環時》的社評把中日關係惡化的原因歸結為日本右翼「挑事」的說法，這位網名為「小可」的作者反問道，「什麼？日本右翼『鬥志昂揚』的原因，竟然是中日社會沒有淡化歷史？！胡總編確定這不是在給我們下套？還是他的真實名字叫胡喜進三郎？」

文章接着譏諷道，「『哪怕華夏遍地墳，也要殺光日本人』，與總胡編的指示一點都不相符，但這是誰煽動起來的？！」

2012 年 8 月，在中國大陸的多個大中城市曾爆發過聲勢浩大的「反日大遊行」，當時就有人打出了「哪怕華夏遍地墳，也要殺光日本人；寧可大陸不長草，也要收復釣魚島」的大橫幅，以宣示要與日本人死磕到底的決心，而當時《環球時報》正是狂熱煽動中國民眾反日情緒的黨媒之一。

因此，前述「小可」的評論文章，對胡錫進這種「名為愛國實為害國的愛國賊」表示「扼腕嘆息」。

「小可」接着又翻出了《環時》2012年9月11日發表的一篇煽動國人「保釣」反日的文段，其文稱——「保持並擴大爭議都必須有行動，在釣魚島問題上這些行動就是民間保釣，組織漁船前往作業，中國執法船越來越頻密的巡航等等。隨着日方控制行為的加碼，我們的行動也要不斷升級。與日本不是鬥一天兩天，未來幾十年中國的發展需要不斷壓到釣魚島上。」

最後，「小可」感慨道，「以前一直以為神鵰大俠楊過的黯然銷魂掌是最厲害的，如今面對總胡編的『朝三暮四拳、翻雲覆雨手』，請允許小可我頻頻罵街！」

（記者何雅婷綜合報導/責任編輯：明軒）

「中日最不該的是互相看不起，搞意氣之爭。」

睇到呢句真係笑出黎，最撚鍾意搞意氣之爭嘅唔係中共咩，之前返大陸睇d電視台, 10個九個都係播抗日劇

早幾個月話同國民黨係兄弟之爭 連登仔仲笑鳩佢南京大屠殺都係兄弟之爭

唔知香港袁畜cctvb會點轉彎
果堆有分析認為炒撚曬車

大東亞共榮圈

原來最想建立大東亞共榮圈唔係日本仔

真心唔明奶還奶點解要用「共榮」呢個咁敏感既字

精神分裂

精日政府

老衲榮升主編

班愛國撚點跟

漢奸走狗賣國贼

睇黎支那真係好唔掂

過多排日本同美國有協議又攞番南京大虐殺出黎講

習同志 , 我對你好撚失望

中國不要臉天下無敵

大支那共榮圈

留名小日本修憲小之之舉手贊成

有中國網友表示，《環時》的這篇社評讓自己「一頭霧水」，直言自己過去幾年被《環時》等黨媒洗腦，早就「仇日仇到骨子裡」，現在黨媒突然高調媚日，要大家與日本人「共榮共存」，這簡直讓自己都「快精神分裂」了。

支那共產漢奸種

對唔對得住列祖列宗?
對唔對得住南京亡魂?

班人有無讀過歷史黨史都唔知。奶共媚上成功咪入職入黨上位

歷史...已失效
佢話OK就OK

大東亞共榮

大東亜共栄圏（だいとうあきょうえいけん、Greater East Asia Co-Prosperity Sphere）は、太平洋戦争で日本が唱えた標語[1]。第2次大戦を背景に、第2次近衛内閣（1940年）から敗戦（1945年）まで唱えられた日本の対アジア政策構想[2]。欧米の植民地支配に代わり、日本中心の東亜諸民族による共存共栄を掲げた。

大日本帝國萬歲

諗起1984本書

大洋國敵人由歐亞國轉為東亞國

共存共榮？
大東亞共榮圈咩

咁中共即係支持同日本建立東亞共榮圈
唔反日啦

冇盟友到e個地步 日本仔真係宅心仁厚 咁都唔介意

你就想啦，俾強国過到呢關嘅話，就會反面唔認人，之前七八十年代中日關係夠好啦，之後日本泡沫經濟爆破之後，強国咪開始响九十年代開始反日啦

趨炎附勢係支那人本性
反轉豬肚就係XI

士 農 工 商

毛魔當年殺淨農，而家全個大陸，由官到平民，全部農民思想，你唔會係d農民身上有d咩好高明既政治手段